(有圖)有無心理學行業既朋友,分析下呢個情況

我有一個中學Friend , 外表係一個樂觀既人,但近幾日,自從9月19日開始,就send左呢啲圖比我,話我知好痛苦

做好多野都好似令佢無辧法變得好似已前咁開心,有無人有相關經歷,同有解決方法,想救下佢
已經叫佢唔好諗咁多,做多啲正能量既野
9月19日究竟係咩日子,好多朋友都情緖同心理唔太好.....
有無人可以比到意見我幫幫佢

你的朋友就是你

認真post

學校有冇心理學家？帶佢見

有同佢傾過下
anyway 🙏🏻多謝你先

別客氣巴打 最重要keep住留意佢有咩變化 如果緊急就聯絡校方求助

中二病

我嬲起上嚟連我自己都驚啊

似係有d焦慮，長期係咁嘅情況就係焦慮症

1. Real self vs ideal self, 呢度要覺察自己會唔會差太遠形成不必要既壓力，出現壓力就要管理一下期望

2. 因為失去親密關係而令你似係去番找尋身份認同既階段，對朋友相當重視，需要人認同，可以睇下Erik Erikson人生8階理論，鞏固番自己既思緒，睇下身處邊個stage 再覺察自己之前既stage有無不足。

3.情緒壓力有時會令人做出不理智行為，但情緒絕對不可抑制，只能疏導，可以試吓建立一d少少興趣，比自己情緒太波動時做，咁樣可以避免衝動既行為

4.心理學其實做唔到你想像既野，只不過係study人性，控制催眠要睇下對方本身是否已經崩潰，如果係其實唔需要做太多野佢都會聽你話。我覺得心理學有更深遠意義，就係通過研究人類而令我地成為/成就一個更完善既自己，所以真正身份唔係研究生而係比人研究。

5.牛頓都係通過觀察而受啟發，你既經歷成就你，自然得像物理。

6-10. 我認為巴打有d創傷後遺症，詳細可以參考以下網頁：
失戀可以係好大創傷，我都試過，時間過去就會慢慢好，而覺察自己既傷口係治療同復原既第一步。

利申：唔係專業人員

知道多啲可以令你更有耐力同方向，運動可以增強你抗壓能力，巴打加油

聽落佢需要專業幫助
有時唔好成日聽啲人鳩up叫你「同朋友傾訴」
都唔好將人地嘅抑鬱攬上身
心理唔健康同身體有病一樣都應該睇醫生

叫佢唔好諗咁多同做多啲正能量嘅嘢

唔好再咁做

好詳細，係咪專業人員都好都多謝你先，佢既然搵得我傾，應該都係想搵人救佢，起碼有個方向🙏🏻

其實冇咩野，大把人性格更衰更奇怪更有破壞性，我覺得樓主可以叫你『朋友=你』接納呢種感受，盡量滿足自己既衝動，時間耐左就會自然覺得咁做好無聊，就自然變得隨和
份人就會變得特別好人，有時自己蝕底都覺冇問題